日最大網絡券商撤港：「冇自由就冇金融」 思佰益CEO：拘控47人嚇怕董事

■北尾吉孝直言日本金融機構非常害怕香港的事態發展。 彭博圖片
...
港版國安法去年通過後，動搖不少外資信心，相繼宣佈撤出香港，其中日本最大網絡券商思佰益（SBI Holdings）行政總裁北尾吉孝表示，計劃將公司業務撤出香港，涉及員工約100人，他坦言政府早前拘捕47名參加初選的民主派人士，令董事日益害怕，稱香港已非良好營運地點，「沒有自由，就沒有金融業務」。

思佰益為日本最大互聯網金融集團，據年報其資產管理業務規模至少2萬億日圓（約1,440.2億港元），2020年稅前資利潤達658億日圓（約47.4億港元）。思佰益早於去年9月表明最快今年3月撤出香港，發言人稱因為「港版國安法削弱香港作為金融中心的吸引力」。

指港已非良好營運地點
英國《金融時報》引述思佰益行政總裁北尾吉孝表示，去年通過港版國安法後，早前47名參與初選的民主派人士被起訴串謀顛覆國家政權罪，加劇董事會的恐懼，提到「這裏不是金融機構的好地方」，他稱越來越多日本公司正重新考慮在港業務規模，思佰益正準備將在港的100名員工轉至新加坡或上海。由於英國脫離歐盟，公司亦正評估倫敦是否為最佳的歐洲營運據點。
...

思佰益正準備將在港的100名員工轉至新加坡或上海

香港好危險，董事要搬去上海

睇下共狗點兜

堅決反對對中國內政說三道四

哭左
到底係天堂定地獄

香港仲衰過大陸

香港仲危險過大陸
上面有咩事都仲可以用人脈同錢疏通
而且啲土共都唔會同錢作對

上海好過香港, 啲野唔會去到咁盡, 中央叫你拉一個人就拉一個人. 香港啲狗官係所有野都要做突, 中央叫係你拉一個人啲狗官就拉多四十幾人搏表現.

醒目

石頭腳

indeed ....
大陸啲地方官都覺得香港痴左線

係支那俾錢多數搞得掂
香港班狗奴才就下下要奶到盡

上海好多野已經預計之內，但香港仲有太多未知之數？

架仔金融，英文講到一舊舊，wfc

国安法是香港的定海神針

唔洗兜
佢地照出幾十萬糧

英國佬幾廿年將香港演變成國際一綠城市，大陸佬廿幾年腐乳香港做二三線城市
感謝中央全力支持香港

石頭...腳

香港仲衰過上海
折墮
死7婆

可能佢哋上海落地已久識點玩。
香港係轉變緊，complete unknown 梗係較腳

香港最慘就係咁，半生不死
你真係完全係大陸城市，人地就跟大陸城市既玩法，可能高危人物唔會去
要去國際城市，人地而家都揀新加坡

Continuity and stability in policy are some of the most important things for businesses mah.....

日本人都覺得上海好過香港

你地醒下啦

國安法可唔可以禁間公司出境